[學佛][阿彌陀佛]善根深厚從哪裡看？

淨空法師：佛法真的是難信之法，淨宗是難信當中的難信。佛在經上說得好，我們要記住，我們要相信。對淨宗能夠相信的人，都是過去生中曾經供養無量諸佛如來，如果沒有這個善根，他不會接受的。無論是什麼人，男女老少、貧富貴賤，只要他相信，我們就知道過去生中他的善根深厚。深厚裡面也有差別，為什麼？有人全信了，一絲毫懷疑都沒有，有人半信半疑，有人是相信了，還要去求證，這就是各人根性不一樣。所以，我們決定不能夠輕慢那些老阿公阿婆，他們不認識字，沒有念過書，跟他講他就完全相信，一絲毫懷疑都沒有，那些人一般菩薩比不上，聲聞緣覺更不必說。這是什麼？無量劫的諸佛如來加持他，真的是善根深厚。這樣的人念阿彌陀佛，什麼都不知道，問他什麼都不懂，念個二、三年他往生了。說往生他是什麼品位？善導大師說得好，「四土三輩九品，總在遇緣不同」，品位高下連他自己也不知道，他自己從來沒有想過。如果遇到的緣殊勝，他可以生到實報土上上品，真不可思議。

我們學佛的心態就知道了，真正學佛的人心態是一切恭敬，對一切眾生沒有不恭敬的，平等的恭敬，真誠的恭敬。眾生是眾緣和合而生起的現象，我們用現在科學家的名詞說，物質現象、精神現象、自然現象。那是什麼？那是一切諸佛。就憑真誠恭敬他就證得究竟圓滿，所以《華嚴經》上說，「菩薩不修普賢行，不能圓成佛道」。我們這才明白了，普賢菩薩真正承認、肯定遍法界虛空界跟自己是一體，他的誠敬從這裡生起來的，一體！果無不窮，證到這樣圓滿的佛果，他怎麼樣？不捨因門。因是什麼？認真學習《弟子規》、《感應篇》、《十善業》、《沙彌律儀》，這是因門。他不捨，他還是做得很認真，在那裡表演，非常逼真。這是什麼？這是幫助別人，他在這兒演戲，演得非常踏實，讓眾生看到、聽到、接觸到了受到感動，向他學習，接引眾生。不肯認真的幹，他沒有證得真實。證得真實的人一定非常認真幹，為什麼？那是他的義務，是他的本懷，是他的本願，他非幹不可。所以，我們在旁邊冷靜去觀察，這個人學佛是不是真的老實、聽話、真幹，就知道他有多少善根福德因緣。

文摘恭錄—淨土大經科註 （第六十七集） 2011/12/6 檔名：02-037-0067

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

高質文 我最近先第一次聽佛法講心經，學習無我執 有啲難但努力中

最好看《無量壽經》
是釋伽牟尼佛為我們末法眾生所選擇的
感恩 阿彌陀佛